% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=25fb4&id=2N14-1&n=9&d=10&s=10&alea=Pdvw
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Les nombres
% SousTheme Ensembles de nombres - Intervalles
	\begin{exercice}[Source=Mathalea]
	Dire quel est le plus petit ensemble de nombres auquel appartient chacun des nombres suivants ?
	
	
		
		\begin{multicols}{2}
			\begin{enumerate}
				\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$-11\pi \in $ $\dots$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\dfrac{12}{4}\in $ $\dots$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$56 \in $ $\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\sqrt{144}\in $ $\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\dfrac{-89}{19}\in $ $\dots$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$-83 \in $ $\dots$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\dfrac{-47}{4}\in $ $\dots$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$-\sqrt{90} \in $ $\dots$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$-5{,}09\in $ $\dots$\end{minipage}
			\end{enumerate}
			
		\end{multicols}
	
	
\end{exercice}
\begin{Solution}
	\begin{enumerate}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$-11\pi$ est un nombre irrationnel. On a donc $-11\pi \in \mathbb{R}$.\end{minipage}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\dfrac{12}{4}=\dfrac{3\times 4}{4}=3$  est un entier naturel. On a donc $\dfrac{12}{4}\in \mathbb{N}$.\end{minipage}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$56$ est un entier naturel. On a donc $56\in \mathbb{N}$.\end{minipage}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\sqrt{144}=12$  est un entier naturel. On a donc $\sqrt{144}\in \mathbb{N}$.\end{minipage}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\dfrac{-89}{19}$ est une fraction d'entiers qui n'est pas égal à un nombre entier ou à un nombre décimal. On a donc $\dfrac{-89}{19}\in \mathbb{Q}$.\end{minipage}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$-83$ est un entier relatif. On a donc $-83\in \mathbb{Z}$.\end{minipage}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\dfrac{-47}{4}=-11{,}75$  est un nombre décimal. On a donc $\dfrac{-47}{4}\in \mathbb{D}$.\end{minipage}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$-\sqrt{90}$ est un nombre irrationnel car 90 n'est pas le carré d'un nombre entier, décimal ou fractionnaire. On a donc $-\sqrt{90}\in \mathbb{R}$.\end{minipage}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$-5{,}09$ est un nombre décimal. On a donc $-5{,}09\in \mathbb{D}$.\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}



\begin{Indice}
Simplifiez les fractions et les racines carrées.
	\begin{itemize}
    \item \(\mathbb{N}\) : Ensemble des nombres naturels. \\
    \[
    \mathbb{N} = \{0, 1, 2, 3, \dots\}
    \]

    \item \(\mathbb{Z}\) : Ensemble des nombres entiers. \\
    \[
    \mathbb{Z} = \{\dots, -3, -2, -1, 0, 1, 2, 3, \dots\}
    \]

    \item \(\mathbb{D}\) : Ensemble des nombres décimaux (une extension de l'ensemble des rationnels, utilisée dans certains contextes pour désigner les nombres pouvant être écrits avec un nombre fini de chiffres après la virgule). \\
    \[
    \mathbb{D} = \left\{ \frac{p}{10^q} \text{ avec } p \in \mathbb{Z}, q \in \mathbb{N} \right\}
    \]
Par exemple, $\num{3,056}$ est un décimal car $\num{3,056}=\dfrac{\num{3056}}{10^3}$.
    \item \(\mathbb{Q}\) : Ensemble des nombres rationnels. \\
    \[
    \mathbb{Q} = \left\{ \frac{a}{b}\text{ avec } a \in \mathbb{Z}, b \in \mathbb{Z}^*, b \neq 0 \right\}
    \]
Par exemple $\dfrac{5}{7}$.
    \item \(\mathbb{R}\) : Ensemble des nombres réels. \\
    \[
    \mathbb{R} = \text{ensemble des nombres que vous connaissez}
    \]
\end{itemize}
\end{Indice}
\begin{Reponse}
		\begin{enumerate}
\item $-11\pi \in \mathbb{R}$
\item  $\dfrac{12}{4}\in \mathbb{N}$
\item  $56\in \mathbb{N}$
\item  $\sqrt{144}\in \mathbb{N}$
\item  $\dfrac{-89}{19}\in \mathbb{Q}$
\item $-83\in \mathbb{Z}$
\item  $\dfrac{-47}{4}\in \mathbb{D}$
\item $-\sqrt{90}\in \mathbb{R}$
\item  $-5{,}09\in \mathbb{D}$
\end{enumerate}
\end{Reponse}